中國將推新法 限制稀有金屬等戰略原料輸出黑名單企業

日本經濟新聞報導，中國準備仿效美國壓制華為與其他中企方式，推出新的出口管制法，以國家安全為由，禁止中國供應商與特定外國企業交易。報導說，中國當局預定在13日召開的中國人大常委會議期間商討該立法，新法最快在2021年實施。

該法案將使用川普政府採取措施，孤立中國企業的同樣主張，以國家安全的理據，禁止稀土等戰略材料與先進技術給特定外企。

報導說，這項新法等同於美國商務部的實體清單，該黑名單可能包括美國企業，將進一步使美中緊張升溫，而日本與其他國家企業可能因遵守美國對中國的出口限制也面臨風險。

報導說，中國商務部於2017年6月首度公佈該法草案，人大常委會在2019年12月與今年6月底審議該草案文本。新法將列舉須受保障的特定產品、技術與服務，出口相關品項的中企必須向主管單位提交客戶、產品與服務使用用途等文件，當局將依據對國安衝擊、潛在軍事用途與接收的客戶等進行評估，再決定是否批准相關出口。

知情人士說，新法保障的產品「可能包括稀土原料，因為中國掌握逾60％的生產」。報導說，中國之前已將貿易作為外交工具，比如在日中因尖閣諸島爭議而關係趨緊之際，中國凍結稀土輸日。

新出口管制法恐重創全球企業，用於電動車磁鐵的稀土元素鏑幾乎全數由中國生產，根據中國官方數據，其中72％產量輸往日本。日本使用該物質生產磁鐵，之後行銷全球客戶。依據新法，若當中1個美國客戶被列入黑名單，中國恐限制其供應。

快啲限制，唔好縮

事但啦，你攬著啲稀土用來自煮燃發啲唔知咩

你攬住d稀土過世啦

而家稀土有代替品啦重用呢樣野黎威脅廢唔廢啲

又黎迫日本 上次咪試過攪到日本自主研發回收技術

美國稀土儲備夠用二十年

之間搞到自己冇CPU用, 得返VIA年代D垃圾

你無晶片 大獲好多

係就快

呢條弱智肥豬真係好撚樣衰

最有戰略性既係中國人
唔該限制佢地

又搞單邊主義

又贏

人地要你D 稀土係因為你賣得賤, 又肯污染自己環境....
其實稀土一D都唔稀...

稀土全世界都有，係終國不計破壞環境先可以開採咁多

太斯文了，洗乜比面佢地，應該禁哂全部野，一樣都唔賣比佢地，太過分了，犯我中華者，雖遠必誅，乜都唔益佢地，等佢地賺唔到錢，繼而滅國！

澳洲上年已經開始擴大稀土田 , 而日本亦開始緊開採深海稀土

你最值錢就淨番稀土

下邊班人要揾食，理唔理你限制？

得你有咩, on9...

幾年前一仔報導過
你有你限制
下低照樣賣

自己申請脫勾，等支那自己內循環啦⋯⋯

正確

個時都好多大陸客平價出貨有晒國家文件，但求有中間人搭路賣出去外國。（個班客做開走私犯法野）